港交所開市前時段優化措施將於本月19日實施

港交所開市前時段優化措施將於本月19日實施

港交所宣布開市前時段的多項優化措施，將在本月19日實施。

交易所指，優化後開市前時段將不再涵蓋所有證券，只涵蓋所有股本證券，包括預託證券、投資公司、優先股及合訂證券、基金及槓桿及反向產品，而為確保一致性，收市競價交易時段亦會於同日開始涵蓋槓桿及反向產品。

另外，交易所指，防止交易所買賣基金及槓桿及反向產品，於上市首日開市前時段出現極端價格波動，優化計劃會作出一項微調，開市前時段升跌15%價格限制，亦適用於首日上市的相關交易所買賣產品。

優化措施實施會設兩星期穩定期，期間若發生緊急事故，影響證券市場交易主機軟件正常運作，系統將會轉回之前的版本。

優化措施在去年底市場諮詢總結後確定，當中包括引入分兩個階段的價格限制，防止開市前時段內價格過度波動，首階段價格限制是有關股份開市前時段參考價的升跌15%；調整證券涵蓋範圍，與收市競價交易時段劃一；加設隨機競價對盤等；為交易所買賣基金及槓桿及反向產品上市當日的開市前時段加設價格限制。

開市前升跌15% 開左市就趺60% 收市趺95%

其實有咩用

無

優你老母個化

優你老母個化閪

裂口唔比過15%

優你老母閪化

有改善唔用要用優化

跌趺趺

唔洗抽新股了 開市買

關新股事咩

其實係好事

比大家訓晏多10分鐘

證監會：食多10分鐘早餐

on9 開市唔升，可以盤中升架姐
不如學中國限制10%升跌啦

即係點? 新股上市首日勁假頂龍升15%???

屌睇錯, 應該講緊3033

啲成交少撚到咁
整咩都無用啦

3033唔懶醒搞pre etf咪乜事都冇

入嚟就係想屌鳩佢